[CCCU] 入學攻略

見就黎考完晒DSE 應該有唔少中六生開始搵緊後路
當年既我都係要靠自己不斷上網搵資料去揀最適合自己 又真係升到學既科目同學校
希望開呢個Post主要係想幫困惑緊既新生 有關CCCU都入黎討論／問啦
今年year2 完sem等畢業，上年semb係高登開過同一個post 不過之後忙都無再繼續開

[u]常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀副學士？
A: 為左入返UGC ，雖然HD都有機會升到但係Asso升學率一定係高d。 如果你想讀完兩年就做野 ，一定係揀Higher diploma 。

Q2. 點解要揀CCCU?
A: 所謂「三大CC」之一（HKCC, HKUSPACE ，CCCU），知名度較高，73%升學率當中42%升返UGC，由城大監察課程質素有保證。

Q3. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮？
A. 升學率固然重要，但CCCU每科平均都有三成幾升UGC率，最緊要係睇你對果科有無興趣 。

Q4. CCCU 賣盤對新生有無影響？
A: 等人答

Q5. 我有一科1左，讀唔讀到CCCU?
A: 中、英文兩科必須有2或以上，要再加三科有2或以上先讀得，即係數/通識/選修科是但一科等1左都唔緊要（除左一d有講明既科目，例如雙語對語文程度有較高要求）

Q6. CCCU有分九龍塘本部同九龍灣兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚Lecture theatre有電腦有printer有好導師有自修室有Wifi，只係揀科時要留意下果科係邊間讀就得。

Q7. 屋企窮但又想經Asso升返上UGC學位，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan
Q8. 咩叫大O中O細O( Camp) ?
A: 我既定義係大O=城大學生會/學系搞既，中O就係指CCCU有d Society搞既聯科Ocamp，細O 係指一個學科自己幫新生搞，規模較細，亦通常較平，因為有心既師兄會盡量壓低價錢吸引新生 。

Q9. 去唔去Ocamp好？
A: 大O中O可以唔去，除非你想識多d人比幾百蚊去玩。因為大中O會有唔同科，甚至Cityu既人，幫唔到你搵組員，仲可能識到堆hi bye friend。細O有助搵Groupmate，而且組爸媽都係本科既人，可以比到好多有用建議你，開學有咩唔識唔知真係靠佢地...

Q10. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA？
A: 首先Group project有freerider係可以向tutor投訴，開學會提同學紀錄低各人工作量出席會議次數以至whatsapp紀錄作證據。而Tutor認為證據確鑿時會比個I（Incomplete） 佢重讀呢科 。而且Group Work只佔約30%分數而Exam通常佔30-50%，你做多左代表你認識多左個Topic，exam會有更好表現。

Q11. CCCU Interview洗唔洗著西裝？
A: 商科既話係要，其他如社會科學你著T-shirt牛仔褲都得。

Q12. Interview有咩問題？
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對一單今年熱門而有關本科的新聞既睇法，然後小組討論。如社科就問雨傘運動，好簡單的，Asso唔係Degree，係收你錢比你讀，唔需要太緊張。Asso入學好易，佢要確保收生足夠收你錢。但讀起上來就唔易，上左船就無得返轉頭。

Q13. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: Asso真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管／Asso／Ive既人，個人認為英文有3應該可以應付Asso既課程，而拎2既一定要加倍努力學英文，因為無論做咩Course work (寫Assignment，考試寫Essay) 英文語文能力一定係其中一個評分標準，英文2唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會入大學year3，notes都睇唔明又點高分？
去到收offer階段你就知IELTS6.5有幾重要

Q14.Retake定係讀Asso好？
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話Retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果D考試同學習方式、科目同適唔適合讀，Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。DSE一試定生死，Asso就有50%分數都係平時寫Assignment做Presentation拎既，考試範圍又會話埋比你知，提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆D。不過Asso你讀唔上返UGC就無回頭路，只可以揀自資學士課程，亦唔建議雙修因為兩邊D課程都好花時間讀，二揀一啦最好。

CCCU術語（參考當年高登隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）

校園類（本部）

CMC (Creative Meida Centre): 係Ac3行出去再上條大斜路上去，有時makeup Lecture要過去上

CSC: Computing Service Centre.電腦室，位於AC2 G/4/5樓，多數用果度電腦

Ac1:楊建文學術樓，係Cityu學生上堂既地方，仲有好多Soc同學生會既攤位，有時CCCU學生都會去果度上堂／考試

Ac2:李達三葉耀珍學術樓。CCCU本部所在地，5樓係社會科學部及商學部，6樓係語文及傳意學部及應用科技學部。大部份時間我地本部生都會係度上堂

Ac3:劉鳴煒學術樓，學術樓三前身

Ac4:即又一城

*AC1,2,3各有一城大餐廳，都幾好食，價錢AC1

圖書館：Cityu的邵逸夫圖書館，入面有好多地方可以自修

城大茶樓：城大中菜館，只限城大學生，位於康樂樓

德福：位於九龍灣的CCCU分校

13醫：位於康樂樓泳池旁，13蚊睇西醫，有人話真病去左都無用，但我覺得真係醫到人，好似係

牙醫：每20分鐘收98蚊，可做杜牙根（出面做幾千蚊）、洗牙、X光、補牙等等，每年免費檢查1次，視乎佢預計要幾耐就收你幾段時間錢

泳池：由AC1行去AC2返學每日必經之路旁邊，有唔少鬼妹游 ，好似8蚊入場

Locker：CCCU本部可用AC1/AC2 個人儲物櫃，不過係要Reg同人爭的，年費50蚊，個櫃唔算大但一個背囊都放得入既，我就是Reg失敗的例子。

10000/10

校園類-德福 （資料來源：卜_直巴打 HKGID：305892）

RTF:德福分部大樓

圖書館：共有藏書六行加二十四個座位

Slow Print Room:德福專用，德福全部printing room嘅機都超慢而名

難民營:LT215及LT407，因環境太差而名

玻璃房:有兩個解法
1.3樓嘅兩間溫習房
2.211號房(General Office)

General Office:211號房，交功課/釘野/問野嘅地方

爛地:2樓平台，因塊地太爛而得名，落雨會水浸

3M:3樓同4樓之間嘅平台，有微波爐同水機

注：德福學生不能使用城大13醫及城大牙醫，但係可以用13蚊睇德福2期間聯合醫務普通科，牙醫「好似」位於中環。
其他：Print野頭600張紙唔洗自己帶，後面1200張Quota就要自己帶紙
插頭：得3樓玻璃房同圖書館先有

ac2 can冇左啦

CCCU大辭典（參考隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）
Link:
Topic：[16]HKCC學術討論區

學術類

Tutorial:小型課室上堂，將全科人分為每Tutorial Group 15-30人上堂，較多互動、問答環節、做Presentation既課堂，要簽到，最好唔好走，因為計入平時分。

Lecture:係大演講廳上的堂，全科100-200人係度聽Lecturer講足兩個鐘，無其他野做，通常你想就可以走堂，唔計分。

GPA：Grade Point Average, A=4.0,B=3.0,C=2.0,D=1.0,F=0(要重讀，兩年內只可重讀兩科), Plus(+)就加0.3Grade Point, Minus就減0.3。 E.g.A+=4.3,A-=3.7 etc.

SGPA：Semester Grade Point Average, 例如你今個學期讀左5科, 5科既Grade加埋除以5就係

CGPA：Cumulative Grade Point Average, 你目前為止所有讀過既科既Grade Point加埋一齊再除科目數就係

Reg科：開Sem前要鬥快做既野，就係揀通識科，要上CCCU Aims度揀，，，正常細O組爸媽一定會教

Turnitin: Canvas內好似交Assignment咁Upload上去用黎檢查你有無抄人野

Consult：顧名思義係搵老師問有關Present，Assignment等問題，CCCU大部份Tutor都係好樂意比你email約/walk in consult的

Mid term：期中Test，通常佔10-25%，考你上半個Sem學既野

Semesters: 一個學年有三個Sem，分為SemA、SemB、Summer Sem

GE：通識科，人人都要讀，走唔甩，隨後會再打一大段解釋

Free rider:非MK字，經濟科用語，意指a person who receives the benefit of a good but avoids paying for it ，即係唔做野又痴住人同組拎分果D人 ，通常過完Year1 SemA就會傳揚出去邊個係Freerider，SemB呢D人就會揾唔到組員

其他：
爆房：趁D房無人時自己入去用

Chur：可以用作形容一些非常緊張而且不斷督促組員做功課的人，亦可指課程、功課繁多。例句：呀邊個好chur架，交essay前兩星期就要人做好。呢科GE好chur架，又多assignment同present。

Deadline fighter：死線戰士，即交功課／做Present前一兩天先開始做既人

走堂：唔洗解釋啦

City信用卡：與恆生銀行聯營、設計好柒既一張信用卡，每月上限一萬，每碌250蚊有1蚊Cash Dollar儲，CCCU生亦可申請。

南山村：CCCU新生傳統都會去果度食開Sem飯（好似係？），鄰近City既一條屋村，有平雪糕食仲有間叫品香樓既餐廳。

懶得執畢咗業好耐，唔update

我好快係你師弟

讀咩asso 呀，asso 只能升學，難就業。萬一升唔到就gg。

HD就可以升學同就業兩邊都得，有技能同實習。 asso 6成通識4成本科，HD7成本科3成通識。

HD也可以升到8大或自資學士，而asso成日計咩升學率都係包左自資學士係入面。

除左ive 部份比較專業d既科
讀商科文科果類 asso同hd grad咪又係一樣搵唔到工
根本只要升唔到上去就無用

所以要ive science or engineering

咁唔係個個都想science同engine。

加油

Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年

錯 自修生係可以COMBINE
我衰英文 下年淨係補番個英文就得 全部科都係計你最高分個次
但隔年唔COMBINE得 EG19年同22年唔COMBINE得 19年同20年就COMBINE得 最多COMBINE2年
100% SURE

咪撚水9人啦

原來馬尻讀cccu

係事實，你地同被人洗腦話只有asso好有咩分別。

HD多廢人
你想同ASSO班20幾30分既人為伍?
定係同HD班10幾分既人為伍?
當你全心升學 身邊HD啲人個個話升學ON9 唔番工ON9 你會唔會有心機讀?
有心升學一撚定係ASSO

近朱者赤近墨者黑 DSE雞自己諗

馬丁巴幾時做咗打手

轉個角度，你更容易爭入U。因為每間院校收都係GPA過3.5至3.7。

仲CCCU 叫UOW算啦

我冇proofread過

n年前嘅事

唔駛我教路啦我諗

喺cccu等緊面試

你HD都係要同ASSO仔鬥架喎
ASSO你有野唔識 又可以搵20幾30分班癡線佬教你/幫你

係睇每間院校既GPA及面試的，由於ive技能好，教授好多時會收(因為FYP唔駛帶得咁辛苦，識自動波，而且做過實習，個人都成熟d)，所以面試勝出一截。

5條2 10分都收

唔洗緊張

咩科

社工

好彩 即刻多返啲信心

3年前寫既野 關於CCCU商科 可以參考

溫馨提示
cccu已經唔再叫cccu
其學位亦都唔係cityu頒發

今晚麥小姐追思會
7點至10點半
中環愛丁堡

因為少人提
希望入面2個post都可以幫推一下

CCCU賣盤真係唔抵讀
不過都推一推CCCU日文
你對日本文化有興趣真係好地方黎
如果係無興趣就唔好入去啦
日本人又麻煩又chur
年年都有人諗住入黎hea之後一個月就走

好易㗎咋

社工收得高d
暗盤價英文要3
兼唔會即時出offer
有機會即場說你去其他課程

我諗商科嚟講general management，marketing，finance，hrm都ok嘅，其他不了

如果諗住本地升學基本上影響唔大

佢叫我哋等喎

社工相對難入
建議報其他院校/課程
只要夠五科2
大部分院校都會即時出offer
俾留位費前慢慢諗揀邊間
p.s.唔介意可以講吓拎咩成績

332334
best5 16分
依家就喺度等囉

其實係睇有咩成績嘅人報sw
太好唔會收
因為遲早返去jupas
同埋好睇interview表現
會grp埋一堆篩再出offer
最後唔好信有其他課程可以駁去sw
p.s.都係果句
報多一兩科當水泡
個心都定d

其實我依家有其他學校offer 但係都係sw最想讀所以先過嚟
BTW多謝巴打

咁就得啦
俾留位費deadline前點都會出一兩轉offer
希望你會收到offer

cccu 唔係賣左盤咩

名唔同咗啫，冇咩大分別住

校舍搬去大圍?

有冇ching 知 gm有冇ocamp

好似下年

應該有，但要同degree玩

聽d職員講話今年讀嘅，畢業個陣都有齊兩間野嘅名

其實唔太緊要

有細O只for GM，大O係整個城大加副學士玩

唔係話今年開始得返uow名咩？
之前睇cccu post 個樓主係咁講

德福個職員係咁答，但真唔真問返九龍塘本部好d

Ching 知唔知個booth係邊

細O係註冊日會係出面搵人，但今年有無搞就唔知 大O就睇城大d poster

有排先註冊日

epc係咁求人去讀真係冇人到咁咩

八月尾開返

HD ASSO 分別

Best 5得20 想讀社工 報HKCC博上3大好唔好

自膠 cccu先岩

個人認為HKCC會較好

我17個時都係睇左你呢篇野先決定報cccu

多數玩細o mgs 會同degree一齊玩

變咗UOW仲入？

問題喺邊？

diploma in general studies 係點樣

今年讀嘅話畢業個時係唔係得返UOW名

幾時報ocamp

希望你順順利利上返岸

最後入返city

讀11科 Sem A 6科 Sem B 5科
其實好輕鬆
畢業你只要
1) 出席率>80%
2) GPA > 1.8
3) All Pass
如果你想上翻CCCU D asso
你好好讀，Interview好好表現通常都有Conditional Offer
利申：啱啱讀完 9月上翻CCCU asso

巴打你同我上年嘅情況一樣

想讀文科但好驚乞食而家有cccu嘅translateoffer 同hkcc 嘅human resources management offer但translate呢科易唔易拎靚grade駁翻上八大？定我應該報space嘅Aalh?

一科文一科商
不如坐低諗清楚自己想做咩先啦

我自己係鍾意文多啲嘅 但好驚駁唔翻上八大 聽人講商科易拎靚grade容易啲駁上去 唉我而家好撚迷茫 19dse但b5得19 而家好撚驚 要諗定後路

通常上堂上幾耐？ 係唔係日日有堂？thx 巴打

Lecture 2hrs
Tutorial 1hr
上學期英文1 就調轉 不過出年唔知係唔係 聽講會轉 （唯一一科）
一個星期 1L1T
Timetable學校定 睇人品
我Sem A日日翻 Sem B星期一dayoff

你仲要諗埋 商科競爭大 有時唔係你拎靚grade就實入到 身邊依然有人>3.7都要gap year

咁cccu嘅translate易唔易上翻八大？唔該曬你

升上asso嘅人多唔多

咁睇你讀唔讀上去姐 畢業就好容易 今年二百幾個畢業

前景如何

冇話如何 你想留係度讀又得 去太空或者其他學校讀hd asso又得
但係你讀翻cccu asso會有優先收生
大概一二月就有學科簡介會同埋報名面試
跟住應該先開比EAPP同埋其他學校
你可以加我tg @ryanlyc

如果聽日先去扣門會否太遲
今日唔夠時間

好

唔會

City>All

唔會 我舊年都係第二日去

今年cccu/uow student helper，你問我答

如果想Found dip上返去讀英文有冇機?

你指英文個asso?你肯努力一定得

幾時都唔會遲認真，仲要係啱啱放榜，仲未連放聯招

多謝

唔該曬

放左Jupas再去都未遲 不過如果個科比較搶手例如asw就早啲去拎offer穩陣啲

如果自己個分jupas冇希望既話 都建議早啲去拎個offer 自己都安心啲唔驚冇書讀

7月尾都可能有人出嚟擺檔 睇自己科helper勤唔勤力 高峰期會係放左jupas而cccu offer就deadline個幾日

因為分家City有啲soc今年改左會章 cccu既同學未必報到city既中O同細O 大O就唔太清楚

cccu aajs係咪好難上翻去
見到人哋話比分好嚴 同埋gpa要高分

記得佢個報名時間好長

我都係 求相認

我都係Found dip升上去Asso 而家上左岸都係個句 肯努力一定得

sw出左結果未

我唔係dse, 不過上個月in左。

我今朝打去問，竟然話，呢邊俾唔到確實答覆，你可以walk in再面試過

。。。。。。

ching 介唔介意留個tg 傾下？

再walk in 囉，冇壞架…

男女比例係幾多，多靚女？

有無人知英文3嘅話讀cccu translate會唔會好吃力？自己英文底子唔算好 好驚讀唔嚟 試唔翻ugc 我應唔應該去報cccu應用中文？（自己鍾意中文而且底都ok

睇洛都要讀好多英文野 你唔怕係咁睇readings同寫英文應該OK呱

咁應中會唔會好啲 我有睇過下應中個course會讀咩 同埋有上cccu個secret睇過下 但好似好難攞靚grade同埋要係咁刷鞋

應中一直都好多花生食

有無人知CCCU AOAL 好唔好讀,英文唔係好好,得2,會唔會讀得好辛苦,容唔容易升ugc

ba係咩？

啲printer廢到hihi

有冇人知cccu 商業分析難唔難讀 目標升u
冇接觸過m1/m2 統計
依家洗唔洗準備定

stat最緊要

唔明

有冇人而家讀緊translate/應用中文？
可唔可以分別講下呢兩科會讀啲咩 我上咗cccu個網睇都唔係好了解兩科要讀咩 好驚揀錯科悔終身
而家1516唔知揀邊科好

啫係統計呀

應用中文

推薦你讀應用中文。應用中文讀反中文d野，例如中史，文學，語法等等

Btw我accept咗translate個offer 未交錢 我可唔可以聽日去reject再報翻應中？

可以，介唔介意留反個tg係度，我同你講反相關d野

可以

好啊 我tg係

Dse math4 gpa>3.8 就可以入返city banl

駛鬼3.8

可唔可以問下你enrolment 嘅野

刷鞋果堆通常唔係成績最好果班 你夠勤力就唔洗擔心

今個sem cccu translation畢業，我覺得老師好好啊。比grade算公平。 上年普通話條友係錦周圍派爛grade，有幾個人c左，比完爛grade就即刻退休，diu。如果你英文好就讀啦，因為英文好已經贏左一大半，有fd英文5，日日hea讀都過3.6。 自己英文得3，好認真讀都唔過3.3。 btw，依家有兩間ugc offer係手。不過我都係想讀返city 。

就係自己英文唔好 得lv3

有冇讀緊或者讀過applied psy既巴絲打？
可唔可以講下讀成點
我仲有另外bucie psy既offer 仲1516緊入邊間

有無人知傳意及公共關係 如何？

Lm 想知+1

本地U有咩科可以升上去
除左三大日研

如果讀syu，不過試下asso博ugc 反正幾低分都入得返去 雖然蝕一年，但都果年免學費，博到ugc嘅機會都幾大，如果唔介意讀edu

本身個program推薦入city東南亞

dse唔高分 我淨係想入返 poly city 是但一科都得啦
有冇d gpa 3.5左右就得嘅科

ais

Ais都難入 依家勁高分都唔收

上年收到3.45 文科
3.73已經第一輪

呢一兩年city啲水泡科收既gpa都通漲

無話你拎到咩gpa就一定有offer 主要睇你有冇運

有無ching 讀cccu science？想問升學難唔難？

賣左盤繼續升學難唔難？

升學主要睇你gpa 同賣盤冇直接關係架

我想問交完所有費用 係咪冇收據？

我都一次過交所有費用，個老師叫我等email

仲CCCU？ UOW喇

放榜個日walk in sw 之後佢叫我等消息
但到依家都無電話通知 係咪已經無希望啦

放榜嗰日去in我現有好多都係即場面試完派offer wo

我都見 佢淨係話我係waiting list 叫我返去等電話通知

今年入係咪已經無cityu名

今年仲有呀cityu+UOW cert
除左social work 只有UOW

唔係話變咗CCCU+UOW? 因為Cityu同 CCCU都分咗家

有冇人知聽日入學手續點搞啱啱收到offer

睇返offer信 叫你去邊間房搞，例如Room 3601，要帶齊交咗嘅留位費證明、身份證、DSE證書（全部要正本），總之比 helper scan完啲資料就搞掂

係咪入左5000蚊入機再攪入學手續？

Yep

thanks

想問日研係咪好讀 對於中意日本文化同日語
因為我本身唔高分 覺得後補入hkcc都係死

By the way
你讀咩

收左日研offer 諗緊讀唔讀好

比唔到建議你
祝你好運

有無本身學過日文？